---
aid: 9025
zid: 587975
title: "转自贴吧：临高发生226兵变"
author: 哈罗哈
date: 2015-04-17 23:57:22+07:00
lastmod: 2015-04-22 16:17:00+07:00
---

哈罗哈 于 2015-4-17 23:57:22 发表了：

_本帖最后由 哈罗哈 于 2015-4-18 00:00 编辑_

前情提要：今天的更新一出，黄熊意志消沉，饭局开始各种抱怨，有人猜测临高即将发生不忍言之事。故有此篇。

8 月 26 日深夜，天气酷热，临高城一片寂静。凌晨 5 时，田凉大尉等多名政变核心军官带领数百余名官兵，从驻地武器库中夺取了武器，发动叛乱。

河马被害时还在酣睡之中。政变军人破门而入，被其妻子郭芙拦住。当河马起身并穿好睡衣时，这些人已闯入了卧室。田凉等三名政变军官对准站在妻子后面的河马同时开枪，河马应声倒地。郭芙见状扑在丈夫的尸体上，紧紧抱着，泣不成声。政变军官们无法把郭芙拉起，便将枪伸到她的身下，向河马继续射击。河马浑身上下弹痕累累，一共中了 147 枪。凶手们得手后，高呼三遍“绿帽摘除万岁”，然后呼啸而去。

芳草地的张志翔被连开数枪，政变军官听信此人为禽兽教师对多个女生下手的传闻，还砍下了他的头颅。

当叛军冲进分管财经程栋的卧室时，他还在打着节奏分明的呼噜。数名叛军直冲入卧室，掀开被子，高呼“天诛”，对着程栋连开三枪；其他人也用刺刀、军刀在他身上乱砍乱捅。程栋当场气绝身亡，凶手们随后彬彬有礼地对造成的混乱向程栋的家属道歉，说：“真是打扰了。”

刺杀文德斯的计划没有实现。由于文德斯作为穿越众会长，享有很高的威望，许多政变士兵不愿加害于他；带队的叛军中尉也不愿意执行这一任务，见部下拒绝从命，便取消了这一行动。

钟利时在政变发生时正在授时中心“挑灯夜战”，当叛军攻来时，警卫与叛军交火，叛军后放火烧授时中心，意在迫使钟博士跑出来。在义女钟小英的帮助下，钟博士利用抵抗所争取的时间，溜出后门。中心后面是一座峭壁，钟博士在义女的帮助下爬到岩面的突出部，就再也爬不动了。不久之后，火光照亮了峭壁，就像探照灯一样把二人照得清清楚楚。山下的叛军举起了枪。就在这千钧一发之际，钟小英展开她自己的女仆装，挡到父亲大人的面前。士兵们看到这种“英勇”的姿态，便把枪放下不打了。

叛军在被其攻占的建筑物上挂出“尊土攘澳”横幅。高唱青年土著之歌：

汨罗江水波涛动，巫山峰旁乱云飞。

混混浊世吾独醒，义愤燃烧热血涌。

元老只晓胯下事，忧国此中真乏人；

首长但知玩女仆，夺人所爱何尝思。

蛀虫尸骸跨越过，此身飘摇共浮云。

忧国挺身立向前，男儿放歌从此始!

---

sanfrank 于 2015-4-18 01:55:39 发表了：

还有个万里辉也是兵变目标吧，他不是一直对士兵符富的未婚妻符一金有想法么。

---

xuelindiao 于 2015-4-18 06:43:40 发表了：

出了这么大的事情，十人团都没提前知道动向。政保都是傻子。元老的特侦队没用。元老院应该在伏波军设立时就存在的制衡武力，装备高一个级别，都到哪儿去了。发生这事情，在元老一代人内不会发生

---

dianyuanli 于 2015-4-18 07:55:35 发表了：

下克上，澳皇啦？

---

奥秘牙 于 2015-4-18 11:55:40 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-4-18 06:43
>
> 出了这么大的事情，十人团都没提前知道动向。政保都是傻子。元老的特侦队没用。元老院应该在伏波军设立时就 ...

政保，十人团，特战队也是土著为多。。。。

---

xuelindiao 于 2015-4-18 15:13:36 发表了：

> 奥秘牙 发表于 2015-4-18 11:55
>
> 政保，十人团，特战队也是土著为多。。。。

土著不一定就支持土著兵变，加上适当的政治教育，估计这里的土著士兵比元老还狂热支持元老的统治。

---

赤色 MA 于 2015-4-18 15:19:34 发表了：

社会背景是什么？没有足够的社会矛盾积累，士兵不可能搞兵变。

---

TSHT2011 于 2015-4-18 15:57:21 发表了：

纯恶搞的吧。

的确二二六兵变能搞起来主要还是日本低下层出身的年轻人出来当兵后发现世界实在太残酷了。这边自己出生入死，那边父母吃糠咽菜姐妹被卖妓院。上层则是边鼓吹要国民艰苦生活挤出最后一分钱来养军队自己却在那里花天酒地甚至倒卖军队物资。

可以说是矛盾达到了普遍性存在才获得了一定程度的响应。这个戴绿帽，恐怕不存在这么广泛吧，元老院要搞也是搞专门培养的，少数几个变态人妻控最多搞出些私人恩怨。

---

xuelindiao 于 2015-4-18 17:28:15 发表了：

如果要出现，也得元老自然死光，元三代 四代之后的事情了，估计吹牛能写道那一部否

---

东方听雨 于 2015-4-18 17:46:40 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-4-18 17:28
>
> 如果要出现，也得元老自然死光，元三代 四代之后的事情了，估计吹牛能写道那一部否

三四代之后，我澳宋那么大的体量，区区几百兵可能一个元老没见到就被灭了

---

liutom2 于 2015-4-19 12:48:49 发表了：

恶搞嘛，不要认真

---

ferrochrome 于 2015-4-19 17:23:12 发表了：

元老院那群满脑子白浊的，自己的军官都要挤筒子楼，罗马的暴君都知道要让士兵发财

元老院控制土地的手法完全是乡下老农当了皇帝派兵抢粪肥的架势，被房价逼出心理阴影了

在每个城市旁边划出一小块荒地搞城中村贫民窟可以很大程度上缓解住房压力

---

Gressxp 于 2015-4-19 17:46:44 发表了：

> ferrochrome 发表于 2015-4-19 17:23
>
> 元老院那群满脑子白浊的，自己的军官都要挤筒子楼，罗马的暴君都知道要让士兵发财
>
> 元老院控制土地的手法完 ...

前文提到过 建筑业人力 技术能力都有限

不是画了地出去 房子就会自动在哪里长出来的&nbsp;&nbsp;

要砖石 瓦片 要门窗 要木料 人力

而临高现在这种处处人力吃紧的状态 不可能给建筑业太多人力 物力的

至于现实么 我记得我们厂 一直到 1996 年 还有至少 500 户的工人住在 现在所说的棚户区

---

哈罗哈 于 2015-4-19 20:49:33 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-4-19 17:46
>
> 前文提到过 建筑业人力 技术能力都有限
>
> 不是画了地出去 房子就会自动在哪里长出来的&nbsp;&nbsp;

可以让大家私搭乱建，就是不知道棚子抗不抗海南岛的台风

---

奥秘牙 于 2015-4-20 00:14:08 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-4-18 15:13
>
> 土著不一定就支持土著兵变，加上适当的政治教育，估计这里的土著士兵比元老还狂热支持元老的统治。

投诚的海盗住别墅，立了大功的军官住鸡窝。元老人人有马子骑，军官大部分是单身。这样搞，你说军队还有向心力？下面的士兵还好忽悠，军官，特战队都是和元老亲密接触的对象，待遇差距是切身感受的，还想

比元老还狂热支持元老的统治。不打黑枪就是思想工作做的好

---

奥秘牙 于 2015-4-20 00:19:01 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2015-4-19 20:49
>
> 可以让大家私搭乱建，就是不知道棚子抗不抗海南岛的台风

笑话，没钢筋水泥之前海南就不造房子了，传统建筑也有很好的抗风性。

---

金山险马 于 2015-4-20 08:06:31 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-4-18 17:28
>
> 如果要出现，也得元老自然死光，元三代 四代之后的事情了，估计吹牛能写道那一部否

按照与真实世界 1:1 的时间流速，还是指望吹牛把这本书的写作过程流传下去吧

---

带路千年萧怀丹 于 2015-4-20 10:39:40 发表了：

万泉河中波涛动，五指山旁乱云飞。

---

鹰从天降 于 2015-4-20 10:43:11 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-4-18 01:55
>
> 还有个万里辉也是兵变目标吧，他不是一直对士兵符富的未婚妻符一金有想法么。

万里煌当时正走在路上，遇到兵变士兵时义正辞严大声喝斥，有名士兵高呼兄债弟偿，向万里煌开枪，立仆

万里辉虽幸运躲过兵变，但丧弟之痛让他痛不欲生，遁入空门。法号万里

---

哈罗哈 于 2015-4-20 11:17:36 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-4-20 10:43
>
> 万里煌当时正走在路上，遇到兵变士兵时义正辞严大声喝斥，有名士兵高呼兄债弟偿，向万里煌开枪，立仆
>
> 万 ...

他是信张应宸呢还是白司铎呢

---

鹰从天降 于 2015-4-20 11:21:23 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2015-4-20 11:17
>
> 他是信张应宸呢还是白司铎呢

早上做礼拜，晚上念经

---

赤色 MA 于 2015-4-20 12:08:14 发表了：

> 奥秘牙 发表于 2015-4-20 00:19
>
> 笑话，没钢筋水泥之前海南就不造房子了，传统建筑也有很好的抗风性。

人力呢。传统农村盖房子主要靠邻里互助配合少数木匠之类专业人才，临高城区和农村都是劳动力紧缺，海南又不像北方又长期的农闲时间，零星起两栋房子倒没问题，大量的起房子人力还是问题。

---

杰肯斯凯 于 2015-4-21 13:55:04 发表了：

军官家属居然政审不过关

---

mariner 于 2015-4-22 13:58:14 发表了：

贴吧、北朝来回传啊

去年贴吧里讨论田凉未来的时候这篇恶搞出来了

---

铁十字旗下 于 2015-4-22 16:17:50 发表了：

恩，然后从香港调回陆战队弹压？

---
